[本地媽媽喜劇] 《Baby復仇記》討論 (古天樂公司出品)

其實有套港產片聽日上畫
叫Baby復仇記
主演就有Dada、朱鑑然（獅子山上）、余香凝、張繼聰 etc

內容係講事業型Dada意外有咗
面對奶奶過分關心請人監住Dada 生活
仲有一班媽媽fd

而呢套Baby係純港資嘅（One cool 出品）
至於導演陸以心以前同開彭浩翔合作
春嬌、低俗喜劇都係佢創作之一
幾年前第一次自編自導《同班同學》都有少少noise

不過預著肺炎
加上港人對港產片永遠淨係知講產片同果堆演員
其他永遠不聞不問
咁嘅時勢呢套戲一定仆到直過直線

會入場嘅可以入嚟圍下爐

Teaser:

正式Trailer:

One Cool 出品過嘅港產片包括：
犯罪現場 (2019)
翠絲 (2019)
逆流大叔 (2018)
以青春的名義 (2018)

衣家呢個時勢連小丑女票房好似都唔多掂
撞正呢期當唔好彩啦

小丑都收幾百萬
起碼有人討論
呢套Baby雖然小品
但唔算低成本
蝕到仆街
古生又要拍多套合拍片止血

我平時一兩星期一定要起碼睇次戲都成個月冇去過戲院

Dada係唔係整左容

睇左優先場
套戲既劇情雖然唔係話好特別 演員亦唔係特別搶眼 但我覺得題材都幾新穎 準媽媽睇應該會好有感覺 套戲係輕喜劇 所以都適合情侶 呢個時勢 我知入戲院睇戲係一件幾麻煩既事 但如果想輕鬆下笑下 呢套不失為一個選擇 希望大家多多支持本地製作

仲有首主題曲都幾好聽 個日聽哂先離場

香港嚟講題材又未係好新穎
不過好多年冇呢啲本土輕喜劇就真
對上同類題材可能已經係玉女添丁?
btw聽日都有套講生B嘅印度戲上

但呢排真係街都唔敢點出

玉女添丁係純搞笑 呢套唔係 你可以當佢講緊懷孕既辛酸史
btw早幾日係隔離po問巴打攞tg諗住傾下奧斯卡 巴打係咪冇留意？

我有覆到㗎加咗密

我眼殘左

有d想睇
應該好有共鳴
因為我個仔而家先幾個月人仔
湊b真心攰

想睇就睇
反正戲院都冷清清唔係下星期都cut 場
當然都少少淆

朱鑑然有冇比古仔隊過屎忽？

張繼聰有冇潛質取代黑仔開戲必備呢個角色

點解張poster咁似啲B級片

有機

張poster 小三其他都無乜嘢

成個月冇入戲院

會入場

唔洗返工

平日早場根本唔怕

情人節上本來係明智之舉

可惜有肺炎

港女都係咁叫開 冇計

呢類題材好難唔B級一係就賀歲feel

問埋佢D兄弟
[img]//

啲兄弟咁樣衰 古仔：不了

今日上畫喇

有無人睇左

買左聽日飛

又有張繼聰

取代咗黑仔
逢片必見

但套套都係咁上下搞笑角色

俾多幾年時間佢啦
張家輝未攞影帝之前夠成日做化骨龍啦

岩岩入去睇聽日D院線情況
屌你明明已經有隔行措施都冇人買飛,今次WARS真係大檸樂

老實講隔行幫到幾多大家心照
密閉個幾兩個鐘真係有個帶病者同場我諗隔多兩行都一樣會出事

套套港產片都延期,但呢套就照上
變硬炮灰

本周是情人節檔期，共有七部電影開畫，當中大型發行佔了四部，而小型發行則佔了三部。惟受到武漢肺炎的疫情的嚴重打擊，再加上本周上映電影吸引力一般，令昨天整體入場人次只有萬九人次，較上周四大跌四成三，而推算收入亦不足140萬，而全日上映近千四場下，意味著平均收入不足一千元，每場均人次只有14。而十大電影除了一部電影外，其餘平均人次均在20以下，反映市道低謎。

在市道低謎下，上周開畫由華納發行的《猛禽暴隊：解疫小丑女》在次周削場兩成後，於58院映逾390場以逾五千人次掄元，惟人次較上周四只餘四分之一，每場平均人次只有13，推算收入在37萬至39萬之間，奪冠看來是「以量取勝」，八天累積約810萬，觀乎走勢也許下周可望挑戰千萬大關。

在大市低迷下，唯一逆流而上的就只有安樂發行、韓國導演奉俊昊執導《上流寄生族》，電影在挾奧斯卡奪得包括最佳電影等四個獎項下，昨天在同時提供黑白版本與彩色版本下，於九院合共映近30場獲逾九百人次，每場平均人次在32，推算收入接近八萬，明顯看到不少觀眾慕名而來，令是次重映可望於今天挑戰40萬大關。

新開畫電影方面，當中兩部電影錄得每場近20人次。索尼發行的驚慄片《謎．離島》首天於52院平均各映約四場錄得近四千人次，推算收入在25萬以上，看來在改編上仍有捧場客。巴福斯發行的韓片《獸頭奇兵》在韓國開畫理想後，昨在港於39院平均各映近四場獲逾2,300人次，推算收入在15萬以上，算是仍有觀眾留意。相比之下，洲立發行的驚慄片《凶宅疑童》首天於29院映逾百場似乎未能吸納目標客源，首天只有逾千四人次，每場平均人次只有14，推算收入九萬多。

不過，若要數到本周開畫最仆直電影，天下一發行、陸以心執導的《Baby復仇記》絕對是當之無愧。電影首天雖然安排於40院映逾百三，但是卻只有不足750人次，每場平均人次不足六位，開畫推算收入僅接近五萬。《Baby復仇記》是陸以心繼《同班同學》後再度執導，在演員陣容欠吸引力，而題材亦令觀眾提不起興趣下，再加上優先場反映不佳，在今時今日上映，看來跟「送死」並無分別。諷刺的是，同樣談嬰兒相關題材，泛亞發行的印度電影《ＢＢ駕到》首天於17院平均各映兩場卻錄得逾450人次，每場平均人次達12，是《Baby復仇記》兩倍。

其餘小型發行電影方面，安樂發行以冷戰時德國為題材的《翻牆熱氣球》首天於兩院映七場錄得每場約25人次，而高先發行的《擁抱美好時光》於七院平均各映三場則錄得每場近十倍人次。

仍在上映電影方面，十大下游位置主要是兩部奧斯卡獲獎電影。當中獲得最佳改編劇本由福斯發行的《陽光兔仔兵》在第三周於17院映近40場獲每場近17人次，今天累積達280萬。洲立發行獲奧斯卡技術獎項的《1917：逆戰救兵》昨映約40場獲每場約13人次後，目前距離千五萬大關只差約18萬，預計下周初可以達至。

我係古天樂就灰
又掉咗成千萬落海
想分身拍戲又冇戲開

一早出哂宣傳 冇得返轉頭
諗住搏情人節
點知

岩岩睇過D院線,間間拍烏蠅

可唔可以叫天下一暫停再延期上
唔想睇住香港電影人心血白白浪費

其實係應該咁做
不過會怕廷完期都係唔收得姐

得上流寄生族爆場

賀歲垃圾片就收成千萬
冇乜卡士（都叫做有Dada同張繼聰）嘅小品就收幾十萬

啱啱單拖去左睇
睇到dada喊真係好撚驚真係喊到崩潰咁
唔知真係好戲定點
余香凝又係做得唔錯
唔知點解dada成日發夢見到余安安

呢套幾好，好過睇套乜q島

幾十萬都唔知有無

古生餘仔係李兆基大仔。即係去美國生左3胞胎個個。

咁撚大條水喉要止血？

你估真係拍幾十套港產片可以咁有錢又起學校又捐錢又住大屋間屋又放晒d 1:1 iron man

題材 演員都唔吸引....
對陳靜無好感 直接skip lee套
睇左預告片都係無興趣入場睇

有冇真係咁大水喉都好
佢的確真係日拍夜拍
仲要拍廣告、宣傳冇停過
佢點都係有心搞好港產片
唔值得咁慘嘅票房

咁要咩先吸引？

兩個都有做家有喜事

呢套全世界都仆直

個人唔鐘意陳靜
生b 故事 對毒撚0興趣
因為毒撚唔會體驗到

幾好睇下

今日睇咗
整體ok但係仲好彭浩翔
btw今日我睇嗰場連埋我得七個人咋陰功

未但睇預告都有唔少彭生影子
其實反而想佢跳出呢個框

華語電影方面，天下一發行、陸以心執導的《Baby復仇記》在開畫僅錄得個位入座後，周末被削場一成至41院映逾百一場，昨天錄得不足八百人次，爬升只有百分之七，而每場平均人次僅有七位，推算收五萬多，反映電影對觀眾不痛不莢戉，三天連同優先場累積不足30萬。諷刺的是，同樣以嬰兒相關主題，泛亞發行的印度電影《BB駕到》周末雖然只於19院映約45場，卻錄得逾千人次，每場平均人次達25，推算收入達八萬，三天累積達廿萬。

啲人寧願睇印度都唔睇本地

香港人不嬲係咁

呢個真sad

係咪要為左睇歌舞

今晚睇咗
純支持本地製作
不過都好多位要改善
有啲idea其實幾好
不過出到嚟個style 唔太啱我

朱鑑然外表好掂
但要磨下演技 成套戲一個表情
Dada除咗喊都做得ok
但成套戲實在太一忽忽
好多情節可以一係cut 咗佢一係講多啲

爸爸club第一個rule

其實BABA club 睇到好尷尬

我覺得ok嘅

其實交比TVB拍就會變左Ali套bb來了

好在呢套戲冇婆媳糾紛

冇睇bb 來了
但就咁睇都少少似

聽日起得返3場
雖然套戲拍得麻麻但唔值呢個結局

D院線間間拍烏蠅
BTW,經此一役，唔該香港電影業界好好考慮下Netflix or HMVOD發行模式

遲早要咁做
一cut就cut淨三場

最好就One Cool同Golden Scene合作搞電影平台
戲院網上同步播
開埋課金plan又得

舊戲可以擺上 iTunes , Google Play , Netflix
但啲港產片唔知係咪畀now揸住哂
itunes, google 呢啲串流平台永遠唔見影
例如安樂, One Cool 一套都冇得網上賣
Golden Scene就一時時
英皇同黃百鳴就有

舊片版權係好複雜
嘉禾堆舊片都係
有啲去咗華納
仲有啲絕版港產片仍然不見天日
例如鬼掹腳